\documentclass[11pt, a4paper]{article}

% --- PACKAGES ---
\usepackage[
    top=1.2cm,
    bottom=1.2cm,
    left=1.5cm,
    right=1.5cm,
    footskip=0.5cm,
]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[fixed]{fontawesome5}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{iftex}
\usepackage[
    colorlinks=true,
    urlcolor=black,
    linkcolor=black
]{hyperref}

\ifXeTeX
    \usepackage{fontspec}
    \setmainfont{Liberation Serif}
\else
    \usepackage[T1]{fontenc}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{lmodern}
\fi

% --- CUSTOM COMMANDS ---
\titleformat{\section}{\large\bfseries\uppercase}{}{0pt}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{12pt}{6pt}

\newcommand{\entryheader}[2]{
    \noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}X r@{}}
        \textbf{#1} & \textit{#2} \\
    \end{tabularx}\vspace{-2pt}
}

\newlist{highlights}{itemize}{1}
\setlist[highlights]{label=$\bullet$, topsep=2pt, parsep=2pt, itemsep=0pt, leftmargin=15pt}

% --- DOCUMENT ---
\begin{document}

% --- HEADER ---
\begin{center}
    {\Huge \textbf{TRẦN ĐỨC HẢO}} \\ \vspace{6pt}
    \small
    \faMapMarker* Ho Chi Minh City, Vietnam \quad | \quad
    \faPhone* (+84) 559 782 641 \quad | \quad
    \faEnvelope \href{mailto:tranhaobku2017@gmail.com}{ tranhaobku2017@gmail.com} \\ \vspace{2pt}
    \faGithub \href{https://github.com/wikibird2024}{ github.com/wikibird2024} \quad | \quad
    \faLinkedin \href{https://www.linkedin.com/in/hao-tran-91396336b/}{hao-tran-91} \\
    \small Năm sinh: 1991
\end{center}

% --- SUMMARY ---
\section{tóm tắt \& kỹ năng}
\noindent Tốt nghiệp HCMUT ngành Điện tử - Viễn thông, có nền tảng về lập trình hệ thống và firmware. Khả năng làm việc linh hoạt từ thiết kế phần cứng đến phát triển phần mềm nhúng.
\begin{highlights}
    \item Ngôn ngữ lập trình: C/C++, Bash shell, Python, Verilog (cơ bản).
    \item Sử dụng tốt các công cụ quản lý phiên bản như GIT

    \item Hệ thống nhúng: ESP-IDF, FreeRTOS, kiến trúc MCU, MQTT, UART, I2C, SPI, PWM.
    \item Viễn thông: Xử lý tín hiệu số (DSP), Mạng truyền thông, Mạch RF \& vi sóng.
    \item Thiết kế IC \& công cụ EDA: Thiết kế IC số/tương tự CMOS, Cadence Virtuoso, KiCad.
    \item Linux System: Shell scripting (Bash), Systemd, SSH, quản trị hệ thống qua CLI (Neovim/Tmux). 
    \item Networking: TCP/IP stack, Socket programming, OSI model, SIP/VoIP, MQTT.
    \item Tiếng Anh: TOEIC 740 (nghe và đọc hiểu tốt tài liệu kỹ thuật).
\end{highlights}

% --- EDUCATION ---
\section{Học vấn}
\entryheader{Đại học Bách Khoa TP.HCM (HCMUT)}{2017 -- 10/2025}
\begin{highlights}
    \item Bằng Kỹ sư Điện tử - Viễn thông (chương trình chính quy 4.5 năm), GPA: 6.3/10 (2.5/4.0); hoàn thành theo hình thức vừa học vừa làm.
    \item Kiến thức chuyên ngành: Thiết kế VLSI, DSP, Lý thuyết truyền thông, Mạch RF, Hệ thống nhúng.
    \item Kinh nghiệm thực hành: Thiết kế layout IC bằng Cadence Virtuoso, thiết kế PCB với KiCad.
\end{highlights}

% --- KEY PROJECT ---
\section{Dự án}
\entryheader{Hệ thống phát hiện té ngã thời gian thực}{06 -- 10/2025}
\begin{highlights}
    \item Xây dựng thiết bị IoT sử dụng ESP32/MPU6050 kết hợp xử lý ảnh qua OpenCV và MediaPipe (Python) để nhận diện khung xương người.
    \item Phát triển firmware đa nhiệm bằng C với ESP-IDF và FreeRTOS để xử lý dữ liệu cảm biến và truyền tin thời gian thực.
    \item Sử dụng Python trên Linux điều phối kết nối Asterisk VoIP, MQTT và SMS để thực hiện cảnh báo khẩn cấp tự động.
    \item Mã nguồn: \href{https://github.com/wikibird2024/refactor_mainproject}{github.com/wikibird2024/refactor\_mainproject}
\end{highlights}

\medskip % skip khoang trung binh

\entryheader{Firmware cho module camera ESP32-S3}{08 -- 10/2025}
\begin{highlights}
    \item Triển khai luồng truyền phát video MJPEG thời gian thực qua HTTP Server, tối ưu hóa tốc độ khung hình (FPS) thông qua quản lý bộ đệm DMA và PSRAM.
    \item Tích hợp giao thức định danh mDNS (`esp32-cam.local`) và cơ chế giám sát kết nối pro-active (socket-level) để tự động giải phóng tài nguyên hệ thống.
    \item Xây dựng hệ thống firmware ổn định trên nền tảng ESP-IDF, sử dụng FreeRTOS để điều phối đồng thời các tác vụ xử lý ảnh, kết nối mạng và báo cáo trạng thái hệ thống.
    \item Mã nguồn: \href{https://github.com/wikibird2024/esp_cam}{github.com/wikibird2024/esp\_cam}
\end{highlights}

% --- EXPERIENCE ---
\section{Kinh nghiệm \& Quá trình cá nhân}
\entryheader{Học tập / Làm việc song song}{2018 -- 2023}
\begin{highlights}
    \item Duy trì việc học tại HCMUT đồng thời làm các công việc bên ngoài để tự chủ tài chính.
    \item Rèn luyện khả năng chịu áp lực, quản lý thời gian và tư duy giải quyết vấn đề độc lập.
    \item Hiện đang tập trung hoàn toàn vào lĩnh vực kỹ thuật embedded, viễn thông với định hướng chuyên sâu và dài hạn.
\end{highlights}

\end{document}
